鳥山明：女兒因為《銀魂》才去看《七龍珠》

說到日本少年漫畫界的至尊級人物，鳥山明絕對能夠當得起一切榮譽。而他創作的《七龍珠》基本上也是每一個動漫迷都曾經看過、或者至少也是聽說過的吧？不過近日，老爺子卻在寫感言的時候感謝《銀魂》，理由居然是「這部作品讓我的女兒去看《七龍珠》了」。

從網友提供的圖片上可以看到，鳥山明表示：「我的女兒是《銀魂》的超級粉絲。買了一大堆周邊之類的東西。而說到她父親的漫畫則根本沒有興趣，她只喜歡不斷地看《銀魂》。有一次，我發現她罕見地拿著《七龍珠》在看，還以為怎麼了呢，結果她表示只是想看看《銀魂》裡面NETA的原出處而已。空知老師，謝謝你了。」而對此，空知英秋也在下面的評論當中表示：「鳥山明老師，不，應該說您的女兒……亦或者稱呼她為公主？總之真的謝謝了。」

對此，很多網友吐槽說：「老爺子，這是該笑還是該哭……」「其實想想看也很正常啊，《銀魂》畢竟吸引了太多女性關注。如果是兒子的話，估計會在學校裡整天炫耀自己老爸是鳥山明了吧？」「我記得岸本齊史就說過自己的兒子不看《火影》只喜歡《七龍珠》，當漫畫家真心不容易啊。」

都幾慘

[img][/img]

銀魂宇宙第一

見到老竇咁柒悶既人 覺得佢畫埋d唔好睇既野

留明

老老豆豆龍珠要睇好快就睇晒
佢個女真係有性格

林空

身邊追銀魂嘅囡囡個個都好高質

只係睇睇NETA出處咋,真係陰公

Neta即係邊個呀

鳥山明個囡幾大

識睇銀魂

睇銀魂嘅女一定好大揪屎忽毛

龍珠有女睇先得架